%%% A template for a simple PDF/A file like a stand-alone abstract of the thesis.

\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[a4paper, hmargin=1in, vmargin=1in]{geometry}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}

\sloppy
\begin{document}

%% Do not forget to edit abstract.xmpdata.
Kryoelektronová mikroskopie (cryo-EM) je rozvíjející se obor umožňující zobrazování molekul s rozlišením v řádech pikometrů. Snímky se získávají vystřelováním elektronů skrz vzorky molekul a detekcí rozptýlených elektronů. Z těchto dat lze následně zrekonstruovat 3D tvar molekul. V současné době je simulování tvorby snímku z cryo-EM založeno buď na naivních absorpčních modelech nebo na aplikaci komplikované vlnové funkce.

V této práci zkoumáme možnost simulace snímku z cryo-EM pomocí trasování elektronů s využitím Monte Carlo přístupu. Kombinací algoritmu delta-tracking s funkcí elektronového pružného diferenciálního průřezu a s Rutherfordovými vzorci odvozujeme dva Monte Carlo estimátory. Tyto modely jsou dále implementovány ve vysoce výkonném prostředí C ++ / CUDA a porovnány s jinými běžně používanými modely. Naše simulované snímky vykazují značnou podobnost se známým vlnovým multislice modelem. Kvalitu naší simulace dále analyzujeme porovnáním s daty z reálných měření. Oba naše navrhované modely dosahují významně vyšších hodnot normalizované korelace s těmito daty než nejběžněji používaný absorpční model. Tato práce jednoznačně prokazuje použitelnost částicové simulace snímků z elektronového mikroskopu s využitím Monte Carlo přístupu a poskytuje intuitivní náhled do složitých procesů v cryo-EM. 
Díky efektivní implementaci a vysoké korelaci s reálnými daty mají navíc odvozené modely potenciál do budoucna nahradit absorpční model běžně používaný při rekonstrukcích molekulárních struktur.
\end{document}
